點解拿破倫年代咁輕易就全面開戰？現代就冇

最近睇拿破倫既歷史

法國處死咗路易16之後
歐洲各國貴族會為咗一個廢帝聯合出兵打法國

Fastforward到拿破倫同俄羅斯討論貿易問題
拿破倫會單單因為俄佬同英國佬交易
唔駛等幾年就出兵打佢

但現代呢，某國入咗世貿、20年冇兌現任何承諾

到依家仲可以填海霸海域 都仲未有國家出兵

係咪現在企業控制正苦？ 定係民煮令正苦冇得話出兵就出兵？

始終帝制貴族話咩就咩

現代戰爭破壞力太大
如果打嚟攬炒嘅話 點解仲要打
大家都係求利益啫

樓豚唔知咩叫核彈?

WW1 WW2 教曉世界戰爭可以幾殘酷
再加上思想教育同文明進步，令大家唔會好似古代咁一言不合就開拖
同埋大家好驚核戰爭，所以會儘量去避免熱戰爭

核震懾 核平衡

核彈先係和平既基石

巴打講得好

不過咁講 雖然無左大規模既戰爭
但基本上地方區既局部戰爭都仍然經常發生，由中國、韓國、越南、阿富汗到非洲，背後都係超級大國既博弈

另一方面，現代超級大國對抗既形式傾向訴諸經濟、文化、外交等手段。雖然唔係拎架生開片，但全面性同危險性一d都唔少。
好似日本咁，美國佬發一發力就令你經濟衰退廿幾年，唔洗打仗都收你皮

日本衰退唔關美國事

幾十年前整左兩次世界大戰所以先搞到和平撚左膠湧現
過多排就唔同講法架喇

讀歷史除左係為了解返前人做過嘅事
最大嘅意義係想人類學識唔好再做啲前人做錯過嘅事

咁日元升值關邊個事

歷史係咪會不斷重演，我真係好想知

成件事可以分幾個位去睇
首先，日元升值是否導致日本衰退嘅原因呢？
提出呢個講法嘅人我唔知係中國定日本先(我唔識日文啦所以唔係好知日文媒體點睇呢件事)，IMF係2011年已經寫左篇文去反駁，當時佢就話中國有媒體，specifically 人民日報，就話plaza accord搞到日本衰退，但IMF就好友善咁指出:
But there are reasons to doubt that it was truly inevitable, whether the Plaza Accord was really the direct cause of Japan’s “Lost Decades.”

日元嘅升值係咪導致日本資產泡沫嘅成因呢？
日本資產泡沫係咪導致lost decades呢？
呢d都係好關鍵嘅問題，但細心諗下就發現無可能

詳情請google
Did the Plaza Accord Cause Japan's Lost Decades?

第二，簽plaza accord個陣嘅氣氛係點架呢？大環境，各國動機係點架呢？
了解多d就會發現plaza accord係各國好willingly去合作得出黎嘅結果，唔係好似中文媒體所講到美國逼害日本，日本無得唔簽
想知再講

經濟戰得益仲大，搞乜野熱戰

Mutually assured destruction.

But then it only applies if your country had the power

唔講現代 淨講n國圍攻拿破崙

法國一直都係極權國家既典範 咁都比下面d蟻民（不過好似有新既學術研究指其實都係貴族反貴族）推翻左個王位 其他國王唔打鳩佢 唔通等自己國家d蟻民意識到佢地個王位合法性好低果陣先再搞咩

廣場協議係導致日本衰退原因之一
仲有另一個原因係當時日本人太過熱衷投機炒賣
今日買o既地聽日就升一倍
炒到個泡沫太大遲早會爆

以前打仗打到咁上下會簽和約，廢事攬炒
現代戰爭係將敵方軍隊滅絕為動機去開戰
根本一開左個頭就收唔返

題外話，一戰比人嚴重低估
第一次modern war ，由舊式戰爭變為打壕溝戰

現代戰爭破壞力太驚人

唔係單指殺傷力，仲有高效既行政效率，可動用既資源愈高做成既破壞愈大

摩牙

全球化經濟之下個個國家都相互依存
你打我傷到我100 自損都99啦
全面開戰基本上完全唔符合現代講求低成本高回報呢個理念

淨係知樓豬係打哂飛機都冇人理

有冇人希望會開戰

連登公屋洗牌窮鬼